釋昭慧挺蔡英文 「我不用穿著袈裟踢正步了」

蔡英文總統強勢回擊中國的「一國兩制」迎好評，法師釋昭慧也讚聲！

中國國家主席習近平周三(2日)在《告台灣同胞書》40周年紀念會上，推崇「一國兩制」是實現統一台灣的最佳方式，更自認「中國夢是兩岸同胞共同的夢」。但總統蔡英文馬上戳破這個「中國夢」，直言「台灣絕大多數的民意，都不會接受一國兩制」，反對一國兩制是「台灣共識」，迎來台灣網友許多正面肯定。

法師釋昭慧也在臉書說，「只要蔡總統在位，我就不用穿著袈裟踢正步，舉著國旗進廣場。」還特別說明「無論舉的是哪國國旗，這種滑稽動作，都會讓我失去僧格！」，顯然對蔡英文回嗆中國的表現頗為讚賞。

人地又係釋，香港個幾隻又係釋，點解差咁遠
唔通隔住個海真係好過隔住條河

人地個女總統對抗大陸
香港個女特首係習近平隻狗

點同？